symfony serve -d

1-creation page

route: definit url du page et pointe vers controller.

controller est une fonction php qui contruit page

page = route+controller

pour manipuler string

use function Symfony\Component\String\u;

Chaque modele comme une classe et chaque bloc est comme une methode

Serialisation = passer un objet à JSON
Normalisation = prend l'objet et transforme en tableau
